論中國的歷史周期律

「歷史周期律」是指中國歷史上的政權經歷興衰治亂，往復循環呈現出的周期性現象。極端的不公導致社會的崩潰，從而達到新的相對公平，周而復始。在中國，極端的貧富懸殊是歷史周期律的推手。歷史周期律問題，是1945年黃炎培先生在延安向毛澤東提出的問題。黃炎培先生問毛主席，中國共產黨能不能跳出歷史上"其興也勃焉，其亡也忽焉"的歷史周期律。毛澤東回答說：行，這就是民主。

看來，下一個周期快到了。學習佛學的朋友，對於圓形規律一定有很深的體會。